萬6人工應該要俾幾多家用

想儲錢 大家俾幾多家用？

3000

我得1k2要俾4千

0

0
家用on99
黃金後生期俾屋企渣乾
窮人唔好生仔女

15000(伯友心底話)

倒貼咁慘

0
呢個就快了，大家幫推。

請求美國承認香港為美國保護區（DL-Oct/20）

簽過嘅，只需要幫推；
未簽過嘅，就簽＞收電郵＞確認簽署＞廣傳

細個果陣佢地俾幾多零用你一個月俾返咁多家用

你諗真啲，倒貼喎

我1k2俾12k

嘔突喎陰公

嘩點夠你玩

你玩哂

負資產

5000

要咁計一世都還唔曬

5500

自己要使5000 儲得個6000？

睇屋企啦，父母有冇做野？公屋？私樓供款？我個人會比$3000左右啦，覺得都合理

蝕住長大

同我一樣 但可能因為太少 呀媽整咗生肉飯我食 要我自己叮返熟啲肉

萬六

me 21k give 6k

20-30%睇關係

拉 點解咁都上熱門

唔俾....自己儲
到屋企需要先出錢

50%

起碼5000-口- 我13k比4K

2000

6000

凸出黎果d 邊到搵返黎

5000啦要

2500

老豆老母藍定黃 藍既0蚊黃既3K

自己叮返熱值幾千蚊 抵

16k人工計埋mpf先15.2k

睇下伙屋企人需要幾多先，同埋老母紅薄仔有幾多先？

4k

比$3000然後日日帶飯/早餐老母煮
不過要箍牙每月$2500

我5%

態度正確

13000

3k

22k 比3k 好重皮

18000 俾4000

覺得好撚多

1.2K比4K
魔法師

16k果陣比6k 依家廿幾k都係比6k

30k比緊你Double有多

其實當交租

16k same 我比5k
1/3 算唔算多

-4000

跟單人綜緩

25k 俾2000

Blue or Yellow?
Blue no

係咪獨子先

31k比10k

藍絲屋企人就零家用 班垃圾

屋企人藍既可以唔洗比

哇屌我冇零用個喎
乜有零用係當然嘅咩

22k比10k

老豆老母深黃

22k都係俾3k

以自己夠洗夠儲錢為準則，
老老實實冇單一標準

屋企唔係爭你嗰舊錢開飯的話仲要求你俾部份家用，
錫你極都有限

利申：好彩屋企人搞得掂自己，家用呢啲方便咪俾唔方便可以唔俾，有時壞雪櫃壞電視嗰啲咪夾份大嘅買

比夠5K 好多人冇你咁幸運

我比4成

之前搵12k 4k
宜家搵27k 4k

我13k都係比緊4千

比17000

藍絲 唔撚俾

我都係萬6，扣埋強姦金得萬五，家用4千5
不過老豆老母深黃支持勇武更加勇武，我俾家用都開心好多

我的確俾緊呢個數
各位有黃既父母記得對佢地好d

6k

10%

拉

100蚊一個月

$4000

唔俾

咁佢哋應該唔會問你拎

正解，搵幾多都係果個家用

20%

我比4千5 不過上網費幫我比埋

唔比

18000人工 5000家用 包晚餐 住 水電煤 上網費

得返兩老冇細佬妹既，5-6k
有細佬妹就8k 啦

你點俾的

我搵16k個陣俾8k家用，大前題係屋企洗好多錢係我身上

正常咪4k囉

你岩 人工又唔多
比完無哂人生

俾晒，然後自己去食垃圾，食到屋企人唔係到之後先可以用自己賺嘅錢

4000

我17k扣埋mpf得16k到都係比3k

$3500

俾三分一

1k2 俾4000????

14k 扣完mpf 13.3k
比5千

我個fd之前9.6k要比5.5k

我都係cool牙每月$1666

藍定黃？藍嘅一蚊都唔好比重要問返佢地攞錢

我用扣除強姦金既人工再計percentage 俾家用
16-17%左右

25%

睇下呀爸呀媽係黃/藍。

0 自己都養唔起

me 50k give 300

岩岩開始比 比緊4k

21k比1.5k每個月最少儲13k

講真交乜撚
唔使買樓結婚咩
唔使嘅話交幾多都冇所謂

我都係萬6 不過無比
利申岩岩畢業

17k 4k
27k 4k

都係只交哂公屋租 水電煤 上網費

你使唔使交租先

數學天才

22.5k比6k

見你地推到個po上左熱門, 拉一拉po
麻煩大家用不推文回覆 唔好阻到啲行動/活動po

唔怪得佢搵得12k....

我20K比10K點睇

搵19.5K 俾緊7K

我1k5俾5k

哇 成1/2 ching都幾重手

500

睇你想d錢用係邊

我呢啲毒撚廢柴，搵錢都係為養兩佬
月入19k 家用俾11k 都可以每月草到幾千蚊

睇下佢黃定藍再講

我人工17k，未扣mpf，
要俾4千

巴打part time做鴨？

唔洗比家用，幫手交個電費就ok

交水電煤就算

拉 點撚解會上熱門

支持警察0
支持學校 1/3

識變錢

企飯你有冇食?
屋企水電煤你有冇用?
你唔佔用屋企地方唔洗夾租?

唔好講到自己咁偉大養屋企
你連自己果份都未夾夠呀🤣

16.5k比4.5k

30k比緊6k

人工得10000要比5000家用
比少一蚊都屌到我上天
仲要唔係得我一個比
港豬老母收嘅家用仲多撚過我成份糧

我比五成
認真

60k比20k

3000左右啦
你食住屋企都多就再比多d 囉

我以前住搵呢個數係比6000
單純我屋企好多洗費
同埋老媽子=我錢

靚唔靚仔

0
本身仲有零用後尾反送中炒撚咗就冇

唔好咁mean，要計番每年3-4%通脹

我要比一半

16k比15k 不如做糧地好過 車費都蝕埋

微波爐係叮唔熟肉架
只可以加熱 唔能夠完全殺死細菌

乖仔 錫啖先

8k la diu

屌都唔明佢為乜
又唔係冇錢
比著我就唔撚比

我搵萬六個時比3500

5.5k

1萬

Metoo
電話都無錢換

11k去到16k都4000

全部上繳

所以我dum咗

3500

唔諗住比

老豆64過 老母藍

藍父母0
黃父母 2000～5000 看家庭狀況

住屋企食屋企就最少6k
唔係就1，2千

8k

幫比首期可以再考慮吓

藍既就比少啲
深藍再少啲

仲讀緊書、同還loan
只係俾1k 當夾份水電 屋企無煮開飯
佢地有返工 唔等開飯

咁撚慘

2599

20k俾4k

0

搵咁撚少 仲要比家用儲起佢投資算撚數啦

我16k比6-9k

無返過原生家庭屋企 所以無交過

正式宣布 今晚18區開花

唔好子欲養而親不待

16k 3k

岩岩好比番生活費就夠
上面d人鬥多似足中國人思想

以前17K俾8K
依家31K俾10K

藍既就一毫子都唔好俾

爸打同路人，不過我返工帶埋飯，而且屋企得我同老母，住買左既公屋，生活算係咁

揮手

16000學人比家用 拎出黎俾人笑
一係唔比 係比就比一萬

藍父母你唔洗比
黃父母佢唔洗你比

我比4.5k

以前呢個人工果陣比6000
巴打自己睇路

好窮困

儲唔到錢

11k 俾3k

64過都可以係藍嫁，黃既就淨俾老豆唔俾老母

我人工既1/4

男朋友12k，老母要求6k
仲要做完一年冇人工加，佢老母話要balance返家庭開支
要求加家用

係啊屌，d中同以為我fg 22k算唔錯，但有苦自己知，仲要每月同女友儲7000 ，我過得仲窮撚過中學雞個陣

問屋企攞返4000蚊家用

Me 18k比4k家用
平時同屋企人出街食飯買野會比晒
由開始做野每年都會帶佢地去旅行（其實都係3次）
因為細個阿媽一個人做野養起1家3口
阿爸有病生活ok但做唔到野
成日都會覺得自己賺唔夠
但都有pt讀書進修下
都已經唔會諗拍拖害人

想當年萬六，我每個月俾一萬做家用。

真心。0

認真，咪撚俾啦

我果時15k都係3000左右

$4500

黃定藍?

25k俾13k😢😢😢

點變出黎？求教學

藍父母就唔俾
黃就俾⋯⋯2k啦

屌 我老母話第時出嚟做野到俾三份一佢

人工既20%，一直keep著呢個比例不變

比幾多唔係視乎人工，係視乎佢哋錫唔錫你。錫你嘅畀晒都嫌唔夠，唔錫嘅一蚊都嫌多

當然點定義錫唔錫又係另一回事。

以前FG嗰陣未拍拖結婚都係咁
跟住人工加咗幾倍都係俾呢個數

一半以上

我老母都係咁講

三分一
以前搵12000 比4000
依家搵25000 比8000

扣完mpf嘅人工4份1
關係好真係冇咩所謂

由就畢業到做野都冇開口問過我拎
個人冇乜物慾 消費多數係同女朋友出街
都仲儲到一半

18k 俾6k

無錯 啱啱出黎做嘢嗰陣扣起mpf搵20K俾10K 都可以月儲五六千
我癡屋企住 中午帶飯 夜晚返屋企食飯 除咗過海返工搭車同埋買下啲垃雜嘢就無乜用錢 旅行又無咩去
利申 毒絲

你老婆女友無嘈你咩

無定，個個月鍾意俾幾多就幾多，有時唔俾

fg A0

我俾0

偉大數學家

要借錢比家用咁陰公

起碼5000 比$2000好撚孤寒

由24.8%
到20.4%
F ÷S=24.8%
F ÷S Oct2019=20.4%
我幾錢人工？

是但啦 你d錢比警狗搞到變廢紙，一係就換美金

Sept先啱

一半。50%

玩嘢玩到咁撚樣
係我就搬出去住, 仲比家用on99

我都係萬6 但比一萬

我會俾二萬

交埋學債 家用 日常支出（未計租） 仲有冇5000銀剩都係問題 所以唔好怪啲解後生自立唔到

萬五俾四千
老母仲要冇洗過，着起之後話贊助我交master學費

17k give 4K and hv a child

我個fd 一個月一萬比四千，仲要比埋政府派個四千蚊屋企人

黃絲老豆老母=多啲都冇所謂
藍絲=俾舊屎佢食

儲起

尼樣真 點樣自立 我比完家用 扣埋食飯坐車 得番2千
仲成日話我比得少家用

屌你老母 夠膽咁對我 一蚊都唔畀
利申 學生 日日自己煮

[遊行新方式]會師

轉返ac先啦

16K俾0

老豆老母藍絲

師兄多我一千好幸福

22k 俾5000

過份左

有料

0
負責所有雜費

2萬

我30蚊一個月

CLS

咁又上熱門，各位不推文得唔得呀？

16k就報12-13k，畀3k咪算

Same 畀4k 再食盡屋企

14K, 5K

10萬比3萬

家老黃絲3k-4k
藍絲0

18k比4k
有時屋企人會比錢我返工食飯

剩係得食飯錢 無零用

老豆老母要你比家用真係應驗窮人生仔正仆街呢句說話

而你問得出要俾幾多家用亦都證明窮人生仔正仆街都岩你用

黃:20 - 30%
藍:0

8000

萬九，搵多份partime 做

應該係母/父幹

25%
按年調整

爸爸每個月比你10皮你搵1200 再循例比4000做家用？

比晒呀媽然後問呀媽拎零用錢

我都要比3分1人工比屋企

交你老母，如果你問心係窮既，自己拎去學投資，比家用五年後你會後悔，唔好做on9仔，信我。五年後記得spread出去，唔洗多謝。

0家用

$4000
真係試過用入12k, 俾4k

點捱

16k 比 8k+1k
之前去grad trip問佢借過10k
要分十個月還 每個月還1k

3500 不過日日帶飯

原本4000 但我暫左佢老母
最多資助佢老左入大灣區老人院

4500

真係 覺得冇左成舊肉

-3000
問番老母拎啦
萬六邊夠洗啊

你唔會話比屋企人知你人工有16k呱

咁寸
以後2000蚊家用比哂1蚊銀

太過份啦

🖕

我打算加左幾倍都係比依個數

1/3 大約$5k

我都係

我都會俾一半

12000

零

父母勇武黃絲就比6000
黃絲3000
淺黃1000
不問世事0
淺藍 r佢比零用錢1000
深藍 唔比6000你屈佢家暴，強姦， 亂倫
紅 打7佢算，仲講咩家用

搵3萬2俾8000

五餅二魚

睇政見。

All

其實都唔係既 平時返屋企食飯 返工帶飯 點都俾幾千
心意黎 或者得閒請食飯 兩三千唔會渣乾既
人工少咪再少d

仆街父母另計

5k
細個佢地咁錫我，成日買玩具比我
依家又明事理係黃絲
5k差唔多啦

冇比過阿媽，但比阿婆
17k果陣比3k
而家22k就比4k

當年一毫子零用都冇，新年啲利是都比哂我媽
咁講嘅話我一毫子都唔洗比佢，最多每個月比番飯錢$600幾蚊比佢正

利申：FF完就算啦，準備下個月份家用啦

上一份13 比7k 好撚 on 9

P牌冇得正評，只好回覆以表贊成
我老母極深藍好想唔比家用

13300俾3000
我係國外 兩老香港

你同tvb條友有咩分別

🤣應該唔會既。
不過忍唔住笑左

比3000 老母以為我仲係搵緊12k

以阿媽心態覺得6000最好

32k 俾緊8k

佢記得先比 唔記得就唔俾

屋企人深藍$0，黃4k

3分1

家用捐去星火

乜撚野1k2呀柒頭

屌

以前萬幾比7k 依家差唔多30k都係比7k 唔會再加

屌啦星我俾7千

20k俾8k
當幫手交租，屋企每個月都好重皮
呢幾個月有課金俾唔同團體，阿媽知道咗會怕我唔夠錢使
叫我課星火、612既錢喺家用扣，話佢都想「幫下啲細路」見到啲細路俾死黑警狂打亂射同亂咁拉好心痛

藍嘅一個仙都唔好俾

真識個同事經歷過64都仲可以話共產黨做得啱

其實呢招咪最好用 我點都會報少3-4k
扮搵得少最好 講到自己都係岩岩夠洗 儲到下錢咁

30k 比3k,好肉痛

比4K
2017fg 咁耐都無加過

4k
諗緊係咪應該cut budget

唔好推

30k屋企要求比10k
仲要已經搬咗出左住
最近cut咗家用先發現原來啲錢可以咁好用

比三份一 但儲錢儲得好慢......

父母黃俾哂
父母藍唔俾,仲要拎佢錢為世人造福

2000-3000

我比7500

利申兩老黃絲

唔好on9啦 唔計供書教學
淨係計屋租飯錢都要俾啦
水電煤呢 有份用無份俾？
邊有人咁對自己老豆老母
無錢買樓大撚晒？
佢有無錢生你係佢既事
你有無幫屋企出一分力係你既責任

16k 比 4千
覺得自己好廢

唔係個個老豆老母都對自己仔女好
唔好拎自己把尺度人

比我將來有仔女，我都係咁叫佢哋，家用唔洗比，有心比小小茶錢，得閒請下我食飯都得，最緊要佢地有錢可增值自己，將來我有咩大病痛可以照顧下我就得☺️

認真，照比家用$10000，到時佢死左層樓都唔止呢個數
你衣加一定要大方啲

其實比黎做乜，零增長

我係屋企小康之家
老豆老母有錢退休食過世
叫我比兩成
唔係因為佢等錢洗 係責任

我中學諗過呢個問題
但我大學畢業 香港有一層樓係一件好重要嘅事
我望返轉頭
我老豆就退休
我阿爺都仲咁生猛
我就對分身家呢回事 再冇幻想

我搵18k 扣mpf 17.1k 俾一萬家用 遲啲仲要俾稅

男朋友12k

一蚊都唔比

有錢仲要捱學債？
咪鬼比啦

18FG
14.5K 畀3K家用 但係幫屋企人背左100K債

0
仲要問番佢地拎錢

真係試過

搞錯牙
咩仲有人俾家用㗎
老豆老母梗係要餓死啦

問番阿媽攞 5000

睇下佢地係你細個陣對你好唔好

點睇老母話家用要跟每年我加人工 % 加?
即係我果年加3%人工, 就要家用都加3%......

19fg
正職18k + 秘撈2k
俾3k老母
月儲10k

40k 比5k

10000

我而家兼職得7000，
每月要比5000屋企

認真，唔比係咪真係好衰仔
阿爸阿媽從來都無問攞過..
據我所知我阿哥都係無比
“家用”兩個字從來無喺屋企出現過..

搵21K
7k供樓
2k家用
保險3k雜費2k
月儲7k到

搵45k
俾10k家用

記得fg唔好俾咁多住
年年加少少咁佢就會覺得你好
成日加

9月前16k人工扣完mpf得15k,本身都要畀6k嘈2嘈之後就5k5,依家加咗人工唔L同佢講

依排成日見個廢老,細個呀婆畀共產黨批鬥,見到8964移民美國,依家拎撚住本美國passport住o係美國鬧美國佬,吹捧共產黨,話佢地要管13億人所以要mon鳩住d人做乜,又話我地作為鄰國人要團結

所以香港真係唔啱生仔
養大佢又貴/花心機
到咗識返工一蚊家用都唔想俾

我俾4K 本身岩岩出嚟做嘢俾3K但媽子覺得唔夠。

不過我屋企得佢 , 佢又獨力湊咗我咁多年 , 幾千算好閒 , 佢家陣間唔時返下pt囉

睇關係啦

16000

正常4-5k

+1
仲有呀媽d淘寶數

搵多d錢啦

12k比6k

如果同屋企人住咪比多d, 7-8k

14k人工,扣埋mpf得返13300
3餐食足1日洗兩舊(連搭車之類散洗),就6k
還學資大約1k到
當你比3k家用,得返兩千幾蚊

冇計
三千都唔夠租劏房
唯成焗住食

我投身社會之後 兩老兩個月去一次旅行

$250

31k都俾10k

Fg表示冇經驗

我係會比人工既一半做家用

依d咁既父母仲衰撚過d窮人家庭
明明有錢到咁都仲要逼個仔，而唔係想個仔好，都痴撚線

有冇人同我一樣俾張有自動增值既8仔阿媽用當家用見到有時1000有時3000

唔撚會比囉
又唔係會投資

老豆老母係藍既問返佢地攞零用

佢還唔晒比你？
生你出黎捱重要每個月比錢佢？

因為屋企幫我太多 我97k比70k一個月 （50k係供樓）
比到2021年之後爸媽話之後比15k夠

利申：吹水一世不舉